【地球有難？】特朗普政府： 節約用油對美「已無經濟必要性」

【地球有難？】特朗普政府： 節約用油對美「已無經濟必要性」

美國特朗普政府宣佈重大新政策：節約用油對美國而言已不再具有「經濟必要性」。有擔心新政策會令美國政府數十年來推動省油汽車和其他節約能源計劃變得白費心機。

特朗普政府在上月一份支持政府放寬汽車油耗標準計劃的備忘錄中，概述新立場，本月在網上低調發佈這份備忘錄。

美國能源部指出，天然氣和其他石油替代品產量增長，已使進口石油的需求降低，「因此影響我國節約能源的必要性」。此外，美國10年前開始的水力壓裂技術革命，已打開開採所蘊藏頁岩油的大門，使「美國可比以往更有彈性和更少顧慮地使用石油資源」。

特朗普政府這份備忘錄，既質疑過去節約用油的理由，亦挑戰國會制訂的規定。

備忘錄並未提到氣候變化，而運輸業是溫室氣體的最大單一排放源。

能源部表示，儘管原油供應增加，美國政府仍堅信必須「明智地使用能源」，但何謂「明智」則無詳加說明。

特朗普上任後即宣佈計劃放寬汽車油耗標準，冀重振美國汽車業。

「石油價格訊息服務」（Oil Price Information Service）分析員克洛薩（Tom Kloza）指新政策無異於說「我是大肥佬，糧食價格下跌，是時候恢復進食了」。他說：「如果你認為化石燃料有害大氣層，你會有不同觀點。奢侈生活確有其壞處。」

民主黨參議員卡珀（Tom Carper）表示：「新政策下，美國商界、消費者、環境都是輸家。只有石油業贏。特朗普站在哪一邊，顯而易見。」

美聯社